[
  {
    "question": "Quel est le but principal du développement de l’accompagnement social dans le cadre d’aménagements de peine par le réseau FNARS ?",
    "choices": [
      "Augmenter le nombre de peines alternatives à la détention",
      "Faciliter la réinsertion sociale et professionnelle des personnes placées sous main de justice",
      "Réduire les coûts pour le système judiciaire",
      "Augmenter le taux de détention dans les prisons"
    ],
    "answer": "Faciliter la réinsertion sociale et professionnelle des personnes placées sous main de justice"
  },
  {
    "question": "Quelle proportion des personnes accueillies dans le réseau FNARS a déjà été condamnée ?",
    "choices": [
      "10%",
      "25%",
      "50%",
      "75%"
    ],
    "answer": "25%"
  },
  {
    "question": "Quels types de structures au sein du réseau FNARS accueillent des personnes placées sous main de justice ?",
    "choices": [
      "Centres d'hébergement uniquement",
      "Accueils de jour et ateliers ou chantiers d'insertion",
      "Universités et collèges",
      "Centres commerciaux et entreprises privées"
    ],
    "answer": "Accueils de jour et ateliers ou chantiers d'insertion"
  },
  {
    "question": "Quelle est la priorité des associations du réseau FNARS dans l'accompagnement des personnes placées sous main de justice ?",
    "choices": [
      "L'insertion professionnelle uniquement",
      "Le développement de compétences artistiques",
      "La prévention de l’effet de marginalisation",
      "L'accompagnement psychologique exclusif"
    ],
    "answer": "La prévention de l’effet de marginalisation"
  },
  {
    "question": "Quel pourcentage des entrants en prison se déclare sans ressources selon les constats du réseau FNARS ?",
    "choices": [
      "10%",
      "25%",
      "40%",
      "55%"
    ],
    "answer": "25%"
  },
  {
    "question": "Quelle stratégie est préconisée par le réseau FNARS pour combattre efficacement la récidive ?",
    "choices": [
      "L'augmentation des peines de prison",
      "La construction progressive d’un projet d’insertion pour les détenus",
      "La mise en place de peines plus sévères pour les récidivistes",
      "L'isolement total des personnes condamnées"
    ],
    "answer": "La construction progressive d’un projet d’insertion pour les détenus"
  },
  {
    "question": "Quel est l'objectif des partenariats entre le réseau FNARS et l’administration pénitentiaire ?",
    "choices": [
      "Augmenter le nombre de prisons en France",
      "Développer des programmes d'éducation exclusive en prison",
      "Préparer la sortie de détention et faciliter l'accès au droit commun",
      "Isoler les détenus des influences extérieures"
    ],
    "answer": "Préparer la sortie de détention et faciliter l'accès au droit commun"
  },
  {
    "question": "Quel exemple de partenariat sur un sujet compliqué a été initié par le réseau FNARS ?",
    "choices": [
      "L'intégration de l'IAE en détention",
      "La création de nouvelles prisons",
      "Le financement exclusif de projets d'art en prison",
      "La fermeture des centres d'hébergement"
    ],
    "answer": "L'intégration de l'IAE en détention"
  },
  {
    "question": "Quelle fédération française, créée en 1994, rassemble des groupements d'employeurs pour l'insertion et la qualification ?",
    "choices": [
      "La Fédération Française des GEIQ",
      "COORACE",
      "La Fédération des Entreprises d’Insertion",
      "UNAI"
    ],
    "answer": "La Fédération Française des GEIQ"
  },
  {
    "question": "Quel est l'objectif principal des Entreprises Sociales Apprenantes, regroupées depuis 1995 ?",
    "choices": [
      "Maximiser les profits des entreprises sociales",
      "Fournir une formation professionnelle aux cadres d'entreprises",
      "Définir leurs spécificités comme employeur, producteur, formateur, et acteur de développement local",
      "Promouvoir exclusivement le recyclage et la gestion des déchets"
    ],
    "answer": "Définir leurs spécificités comme employeur, producteur, formateur, et acteur de développement local"
  },
  {
    "question": "Quelle structure a pour mission de soutenir le développement des associations intermédiaires depuis 2001 ?",
    "choices": [
      "La Fédération des Entreprises d’Insertion",
      "L'UNAI",
      "Le CNLRQ",
      "EMMAUS France"
    ],
    "answer": "L'UNAI"
  },
  {
    "question": "Quelle organisation coordonne les Régies de quartier et de territoire depuis 1988 ?",
    "choices": [
      "Le CNLRQ",
      "COORACE",
      "Le Réseau Cocagne",
      "Tissons la Solidarité"
    ],
    "answer": "Le CNLRQ"
  },
  {
    "question": "Quelle fédération réunit plus de 500 entreprises de l'économie sociale et solidaire au service de l'emploi depuis 1985 ?",
    "choices": [
      "La Fédération des acteurs de la solidarité",
      "COORACE",
      "Le Réseau ENVIE",
      "Le Réseau COCAGNE"
    ],
    "answer": "COORACE"
  },
  {
    "question": "Qui fédère environ 120 SIAE autour de l'agriculture biologique et des légumes bio depuis 1999 ?",
    "choices": [
      "Le Réseau COCAGNE",
      "EMMAUS France",
      "ENVIE",
      "Tissons la Solidarité"
    ],
    "answer": "Le Réseau COCAGNE"
  },
  {
    "question": "Quelle initiative est centrée sur le recyclage textile et fondée par le Secours Catholique en 2004 ?",
    "choices": [
      "Tissons la Solidarité",
      "Le Réseau ENVIE",
      "EMMAUS France",
      "Le Réseau COCAGNE"
    ],
    "answer": "Tissons la Solidarité"
  },
  {
    "question": "Qui promeut l'accès au monde du travail des personnes éloignées de l'emploi par la rénovation et vente d'appareils électroménagers depuis 1984 ?",
    "choices": [
      "ENVIE",
      "Le Réseau Cocagne",
      "EMMAUS France",
      "Tissons la Solidarité"
    ],
    "answer": "ENVIE"
  },
  {
    "question": "Quelle organisation se focalise sur l'accompagnement des demandeurs d'emploi dans le secteur agricole ?",
    "choices": [
      "Les chambres de commerce et d'industrie",
      "Les chambres des métiers et de l'artisanat",
      "L'Association pour la formation professionnelle des adultes (AFPA)",
      "Les chambres d'agriculture"
    ],
    "answer": "Les chambres d'agriculture"
  },
  {
    "question": "Quelle institution joue un rôle clé dans l'orientation scolaire et professionnelle en France ?",
    "choices": [
      "L'ONISEP (Office National d'Information Sur les Enseignements et les Professions)",
      "Le CNED (Centre National d'Enseignement à Distance)",
      "L'INSERM (Institut National de la Santé et de la Recherche Médicale)",
      "Le CNRS (Centre National de la Recherche Scientifique)"
    ],
    "answer": "L'ONISEP (Office National d'Information Sur les Enseignements et les Professions)"
  },
  {
    "question": "Qui soutient l'entrepreneuriat social et l'innovation sociale en France ?",
    "choices": [
      "La BPI (Banque Publique d'Investissement)",
      "L'ADIE (Association pour le Droit à l'Initiative Économique)",
      "Le CNC (Centre National du Cinéma et de l'image animée)",
      "L'ACOSS (Agence Centrale des Organismes de Sécurité Sociale)"
    ],
    "answer": "L'ADIE (Association pour le Droit à l'Initiative Économique)"
  },
  {
    "question": "Quelle structure est spécialement conçue pour les travailleurs handicapés souhaitant intégrer le marché du travail ?",
    "choices": [
      "Les Missions locales",
      "Le FIPHFP (Fonds pour l'Insertion des Personnes Handicapées dans la Fonction Publique)",
      "Les GEIQ Propreté",
      "Les Maisons de l'Emploi"
    ],
    "answer": "Le FIPHFP (Fonds pour l'Insertion des Personnes Handicapées dans la Fonction Publique)"
  },
  {
    "question": "Dans quel domaine les 'boutiques de gestion' aident-elles les entrepreneurs ?",
    "choices": [
      "La gestion financière et administrative",
      "La formation en arts et métiers",
      "Le coaching sportif pour entrepreneurs",
      "La médiation culturelle"
    ],
    "answer": "La gestion financière et administrative"
  },
  {
    "question": "Quel dispositif français vise à encourager la mobilité internationale des jeunes ?",
    "choices": [
      "Le programme Erasmus+",
      "Le CIDJ pour la mobilité européenne et internationale",
      "Les Volontariats Internationaux en Entreprise (VIE)",
      "Les échanges universitaires du CNOUS"
    ],
    "answer": "Les Volontariats Internationaux en Entreprise (VIE)"
  },
  {
    "question": "Quelle initiative favorise l'insertion professionnelle à travers des activités artistiques et culturelles ?",
    "choices": [
      "Les E2C (Écoles de la 2e Chance)",
      "Les ateliers et chantiers d’insertion (ACI) spécialisés dans la culture",
      "Le Fonds Social Européen (FSE)",
      "Les incubateurs de startups culturelles"
    ],
    "answer": "Les ateliers et chantiers d’insertion (ACI) spécialisés dans la culture"
  },
  {
    "question": "Quel est le principal objectif de Prism’emploi ?",
    "choices": [
      "Regrouper plus de 600 entreprises de travail temporaire pour faciliter l'intérim et le recrutement",
      "Fournir des aides financières aux entreprises en difficulté",
      "Promouvoir le travail indépendant en France",
      "Organiser des formations professionnelles pour les demandeurs d'emploi"
    ],
    "answer": "Regrouper plus de 600 entreprises de travail temporaire pour faciliter l'intérim et le recrutement"
  },
  {
    "question": "Quelle structure accompagne les personnes handicapées dans leur recherche d'emploi ?",
    "choices": [
      "Le CCAS",
      "L'OFII",
      "Cap emploi",
      "L'APEC"
    ],
    "answer": "Cap emploi"
  },
  {
    "question": "Quelle mission est attribuée au service pénitentiaire d'insertion et de probation ?",
    "choices": [
      "Gérer les établissements pénitentiaires",
      "Favoriser l'insertion ou la réinsertion des personnes détenues",
      "Surveiller le respect des peines alternatives à l'incarcération",
      "Organiser des formations professionnelles pour les agents pénitentiaires"
    ],
    "answer": "Favoriser l'insertion ou la réinsertion des personnes détenues"
  },
  {
    "question": "Quel est le rôle des Missions locales pour les jeunes ?",
    "choices": [
      "Organiser des activités culturelles et sportives",
      "Accompagner les jeunes de 16 à 25 ans dans leur insertion professionnelle",
      "Proposer des logements étudiants",
      "Délivrer des bourses d'études supérieures"
    ],
    "answer": "Accompagner les jeunes de 16 à 25 ans dans leur insertion professionnelle"
  },
  {
    "question": "Quel organisme aide spécifiquement à la création d'entreprise ?",
    "choices": [
      "L'APCE",
      "Le PJJ",
      "Le CIDJ",
      "Le FPSPP"
    ],
    "answer": "L'APCE"
  },
  {
    "question": "Qui finance et prescrit des formations pour les demandeurs d'emploi ?",
    "choices": [
      "Les chambres des métiers et de l'artisanat",
      "Les Missions locales",
      "Le Cap emploi",
      "Toutes les réponses sont correctes"
    ],
    "answer": "Toutes les réponses sont correctes"
  },
  {
    "question": "Quelle initiative est un secteur incontournable des politiques publiques d’inclusion en France ?",
    "choices": [
      "L'insertion par l'activité économique (IAE)",
      "Le service militaire volontaire",
      "Les emplois francs",
      "Les contrats d'avenir"
    ],
    "answer": "L'insertion par l'activité économique (IAE)"
  },
  {
    "question": "Quel est le but des ateliers et chantiers d’insertion (ACI) ?",
    "choices": [
      "Offrir des stages de découverte professionnelle pour les collégiens",
      "Permettre aux personnes les plus éloignées de l'emploi de se réinsérer professionnellement",
      "Organiser des formations en management pour les cadres",
      "Développer des activités économiques dans le secteur de l'industrie lourde"
    ],
    "answer": "Permettre aux personnes les plus éloignées de l'emploi de se réinsérer professionnellement"
  },
  {
    "question": "Quelle initiative vise spécifiquement à lutter contre le décrochage scolaire et le chômage des jeunes en France ?",
    "choices": [
      "Les universités populaires",
      "Les EPIDE (Établissements pour l'Insertion dans l'Emploi)",
      "Les centres AFPA",
      "Les CFA (Centres de Formation des Apprentis)"
    ],
    "answer": "Les EPIDE (Établissements pour l'Insertion dans l'Emploi)"
  },
  {
    "question": "Quelle structure joue un rôle crucial dans l'accompagnement des jeunes sur les questions d'orientation et de mobilité internationale ?",
    "choices": [
      "Les CIDJ (Centre d'Information et de Documentation Jeunesse)",
      "Les chambres de commerce et d'industrie",
      "Les consulats français à l'étranger",
      "Les mairies"
    ],
    "answer": "Les CIDJ (Centre d'Information et de Documentation Jeunesse)"
  },
  {
    "question": "Quel plan local a pour but de faciliter l'accès à un emploi durable pour les populations éloignées du marché du travail ?",
    "choices": [
      "Les PLIE (Plan Local pour l'Insertion et pour l'Emploi)",
      "Le RSA (Revenu de Solidarité Active)",
      "Les ZEP (Zones d'Éducation Prioritaires)",
      "Le CICE (Crédit d'Impôt pour la Compétitivité et l'Emploi)"
    ],
    "answer": "Les PLIE (Plan Local pour l'Insertion et pour l'Emploi)"
  },
  {
    "question": "Quel organisme est chargé de l'intégration des immigrés et de la gestion de l'asile en France ?",
    "choices": [
      "La CNDA (Cour Nationale du Droit d'Asile)",
      "L'OFII (Office Français de l'Immigration et de l'Intégration)",
      "La CAF (Caisse d'Allocations Familiales)",
      "L'OFPRA (Office Français de Protection des Réfugiés et Apatrides)"
    ],
    "answer": "L'OFII (Office Français de l'Immigration et de l'Intégration)"
  },
  {
    "question": "Dans quel secteur les GEIQ proposent-ils des parcours d'insertion professionnelle individualisés ?",
    "choices": [
      "Dans le secteur de la propreté",
      "Dans l'industrie aéronautique",
      "Dans le secteur de l'hôtellerie",
      "Dans l'éducation nationale"
    ],
    "answer": "Dans le secteur de la propreté"
  },
  {
    "question": "Quel dispositif assure aux personnes en difficulté une expérience de travail et un accompagnement socioprofessionnel ?",
    "choices": [
      "Les SIAE (Structures d'insertion par l'activité économique)",
      "Le PEE (Plan d'Épargne Entreprise)",
      "Les ESS (Économie Sociale et Solidaire)",
      "Les IAE (Insertion par l'Activité Économique)"
    ],
    "answer": "Les SIAE (Structures d'insertion par l'activité économique)"
  },
  {
    "question": "Quelle figure historique française est reconnue pour ses contributions à la pensée sur la solidarité et l'inclusion sociale ?",
    "choices": [
      "Victor Hugo, à travers ses œuvres littéraires",
      "Jean Jaurès, pour son engagement politique",
      "Louis Pasteur, pour ses découvertes scientifiques",
      "Gustave Eiffel, pour ses réalisations architecturales"
    ],
    "answer": "Victor Hugo, à travers ses œuvres littéraires"
  },
  {
    "question": "Quel est le rôle principal des EPIDE (Établissements pour l'Insertion dans l'Emploi) ?",
    "choices": [
      "Fournir un hébergement temporaire pour les jeunes sans abri",
      "Accueillir des jeunes de 18 à 25 ans pour les accompagner dans leur projet social et professionnel",
      "Offrir des formations universitaires gratuites pour les étudiants étrangers",
      "Organiser des événements sportifs pour promouvoir l'emploi chez les jeunes"
    ],
    "answer": "Accueillir des jeunes de 18 à 25 ans pour les accompagner dans leur projet social et professionnel"
  },
  {
    "question": "Quelle est la mission des CIDJ (Centre d'Information et de Documentation Jeunesse) ?",
    "choices": [
      "Proposer des logements étudiants à faible coût",
      "Informer et conseiller les jeunes sur divers sujets, notamment l'emploi et la formation",
      "Organiser des voyages scolaires à l'étranger",
      "Distribuer des aides financières pour les projets entrepreneuriaux des jeunes"
    ],
    "answer": "Informer et conseiller les jeunes sur divers sujets, notamment l'emploi et la formation"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que les PLIE (Plan Local pour l'Insertion et pour l'Emploi) visent à prévenir ?",
    "choices": [
      "L'inflation économique",
      "L'exclusion sociale et professionnelle",
      "La pollution dans les zones urbaines",
      "Les conflits intergénérationnels"
    ],
    "answer": "L'exclusion sociale et professionnelle"
  },
  {
    "question": "Quel est l'objectif principal de l'OFII (Office Français de l'Immigration et de l'Intégration) ?",
    "choices": [
      "Contrôler les frontières françaises",
      "Accueillir et intégrer les immigrés autorisés à séjourner durablement en France",
      "Promouvoir la culture française à l'étranger",
      "Fournir des aides financières aux entreprises françaises"
    ],
    "answer": "Accueillir et intégrer les immigrés autorisés à séjourner durablement en France"
  },
  {
    "question": "Comment les GEIQ Propreté contribuent-ils à l'emploi en France ?",
    "choices": [
      "En nettoyant les espaces publics gratuitement",
      "En regroupant des entreprises pour résoudre leurs problèmes de recrutement",
      "En offrant des formations en gestion d'entreprise",
      "En organisant des campagnes de sensibilisation à l'hygiène"
    ],
    "answer": "En regroupant des entreprises pour résoudre leurs problèmes de recrutement"
  },
  {
    "question": "Quel service spécialisé est en charge de l'accompagnement durable des personnes handicapées dans l'emploi ?",
    "choices": [
      "Les missions locales",
      "Les Cap Emploi",
      "Les centres AFPA",
      "Les bureaux de l'ANACT"
    ],
    "answer": "Les Cap Emploi"
  },
    {
      "question": "Quelle est l'importance des politiques d'insertion pour les personnes handicapées en France ?",
      "choices": [
        "Elles garantissent un accès exclusif à des postes de haute direction",
        "Elles proposent des formations professionnelles uniquement en milieu protégé",
        "Elles visent à favoriser l'égalité des chances sur le marché du travail",
        "Elles limitent l'accès au travail des personnes handicapées aux secteurs non concurrentiels"
      ],
      "answer": "Elles visent à favoriser l'égalité des chances sur le marché du travail"
    },
    {
      "question": "Quel philosophe français a profondément influencé la notion de solidarité sociale, fondamentale pour les politiques d'insertion ?",
      "choices": [
        "Jean-Paul Sartre",
        "Émile Durkheim",
        "Michel Foucault",
        "René Descartes"
      ],
      "answer": "Émile Durkheim"
    },
    {
      "question": "Dans quel contexte historique les politiques d'insertion ont-elles été particulièrement développées en France ?",
      "choices": [
        "Suite aux révolutions industrielles du XIXe siècle",
        "Dans les années suivant la Seconde Guerre mondiale",
        "Durant les Trente Glorieuses",
        "Après la crise économique de 2008"
      ],
      "answer": "Durant les Trente Glorieuses"
    },
    {
      "question": "Quel écrivain français a mis en lumière les difficultés sociales et l'importance de l'insertion à travers ses romans ?",
      "choices": [
        "Victor Hugo",
        "Marcel Proust",
        "Albert Camus",
        "François Rabelais"
      ],
      "answer": "Victor Hugo"
    },
    {
      "question": "Comment la Garantie Jeunes s'inscrit-elle dans la continuité des politiques d'insertion françaises ?",
      "choices": [
        "En offrant un revenu universel à tous les jeunes",
        "En garantissant une place dans l'enseignement supérieur pour tous les lycéens",
        "Par un accompagnement renforcé vers l'emploi pour les jeunes en situation de précarité",
        "En créant des universités gratuites pour les jeunes sans qualification"
      ],
      "answer": "Par un accompagnement renforcé vers l'emploi pour les jeunes en situation de précarité"
    },
    {
      "question": "Quel rôle a joué la littérature dans la sensibilisation aux enjeux de l'insertion professionnelle et sociale en France ?",
      "choices": [
        "Elle a été utilisée comme outil de formation professionnelle",
        "Les écrivains ont souvent dénoncé les inégalités et encouragé la solidarité",
        "Elle a servi principalement à promouvoir les politiques gouvernementales",
        "La littérature n'a eu aucun impact sur l'insertion professionnelle"
      ],
      "answer": "Les écrivains ont souvent dénoncé les inégalités et encouragé la solidarité"
    },  
  {
    "question": "Quelle est une des critiques majeures des politiques d'insertion professionnelle selon les analyses ?",
    "choices": [
      "Elles augmentent la quantité d'emploi disponible sur le marché",
      "Elles ne font que redistribuer les postes entre les individus sans créer de nouveaux emplois",
      "Elles favorisent uniquement l'insertion des personnes hautement qualifiées",
      "Elles réduisent significativement le taux de chômage à long terme"
    ],
    "answer": "Elles ne font que redistribuer les postes entre les individus sans créer de nouveaux emplois"
  },
  {
    "question": "Quelle critique est adressée aux politiques visant une insertion professionnelle généralisée ?",
    "choices": [
      "Elles sont trop coûteuses pour l'économie nationale",
      "Elles sont inefficaces et rendent les insertions ciblées inutiles",
      "Elles discriminent certains groupes de la population",
      "Elles ne sont pas suffisamment soutenues par les entreprises"
    ],
    "answer": "Elles sont inefficaces et rendent les insertions ciblées inutiles"
  },
  {
    "question": "Quelle était l'ambition de la loi LRU de 2007 concernant l'enseignement supérieur ?",
    "choices": [
      "Augmenter les droits de scolarité pour financer les universités",
      "Ajouter l'insertion professionnelle aux missions de l'université",
      "Réduire le nombre d'étudiants par classe",
      "Favoriser l'autonomie des universités par rapport à l'État"
    ],
    "answer": "Ajouter l'insertion professionnelle aux missions de l'université"
  },
  {
    "question": "Comment le monde de l'éducation perçoit-il l'insertion professionnelle dans les programmes scolaires ?",
    "choices": [
      "Comme une nécessité face à la mondialisation",
      "Comme un moyen de sortir les élèves en échec scolaire de l'école",
      "Comme une opportunité pour les étudiants de se préparer au marché du travail",
      "Comme une intrusion du monde de l'entreprise dans l'éducation"
    ],
    "answer": "Comme un moyen de sortir les élèves en échec scolaire de l'école"
  },
  {
    "question": "Quel rôle jouent les Missions Locales pour les jeunes de 16 à 25 ans ?",
    "choices": [
      "Offrir un enseignement secondaire alternatif",
      "Fournir un soutien psychologique exclusivement",
      "Accompagner les jeunes dans leur insertion professionnelle",
      "Organiser des activités extra-scolaires"
    ],
    "answer": "Accompagner les jeunes dans leur insertion professionnelle"
  },
  {
    "question": "Quel est l'objectif des Écoles de la 2ème Chance (E2C) ?",
    "choices": [
      "Préparer les jeunes adultes à des concours administratifs",
      "Assurer l'insertion sociale, citoyenne et professionnelle des jeunes sans qualification",
      "Proposer des cours de remise à niveau en mathématiques et en français",
      "Offrir un hébergement aux jeunes en difficulté"
    ],
    "answer": "Assurer l'insertion sociale, citoyenne et professionnelle des jeunes sans qualification"
  },
  {
    "question": "En quoi consiste la critique principale sur le plan général des politiques d'insertion professionnelle ?",
    "choices": [
      "La sur-simplification des procédures administratives",
      "La coupure entre la sphère de l'insertion et celle de la production",
      "L'accent mis uniquement sur les jeunes sans emploi",
      "Le manque de financement pour les initiatives d'insertion"
    ],
    "answer": "La coupure entre la sphère de l'insertion et celle de la production"
  },
  {
    "question": "Quelle critique est souvent faite à l'égard de l'insertion professionnelle ?",
    "choices": [
      "Elle est trop centrée sur les besoins des entreprises au détriment des chômeurs",
      "Elle bénéficie uniquement aux chômeurs les plus qualifiés",
      "Elle n'offre pas suffisamment de formations professionnelles continues",
      "Elle ignore les problématiques de l'emploi précaire et à temps partiel"
    ],
    "answer": "Elle bénéficie uniquement aux chômeurs les plus qualifiés"
  },
  {
    "question": "Quel a été l'un des principaux changements introduits par le RSA par rapport au RMI ?",
    "choices": [
      "L'introduction d'une allocation logement pour les jeunes sans emploi",
      "L'obligation pour les allocataires de suivre une formation professionnelle",
      "L'attribution d'une allocation complémentaire sous conditions de ressources à des travailleurs à faibles revenus",
      "La création d'un service national d'emploi pour l'insertion des jeunes"
    ],
    "answer": "L'attribution d'une allocation complémentaire sous conditions de ressources à des travailleurs à faibles revenus"
  },
  {
    "question": "Quelle a été la conséquence de la fusion entre l'ANPE et l'UNEDIC pour former Pôle emploi en 2008 ?",
    "choices": [
      "Une réduction immédiate du taux de chômage en France",
      "La centralisation des services d'emploi au détriment des initiatives locales",
      "La facilitation du suivi individualisé des chômeurs et des précaires jeunes ou adultes",
      "Une augmentation significative des allocations chômage pour tous les demandeurs"
    ],
    "answer": "La facilitation du suivi individualisé des chômeurs et des précaires jeunes ou adultes"
  },
  {
    "question": "Quel constat a mené à la création du Revenu de solidarité active (RSA) ?",
    "choices": [
      "L'inefficacité des politiques d'emploi précédentes dans la réduction de la pauvreté",
      "La modification des conditions de la pauvreté, notamment due à l'augmentation du travail précaire",
      "Le succès des initiatives d'insertion professionnelle pour les jeunes",
      "La nécessité de réduire les dépenses publiques en matière d'aide sociale"
    ],
    "answer": "La modification des conditions de la pauvreté, notamment due à l'augmentation du travail précaire"
  },
  {
    "question": "Quelle initiative a été prise en marge des politiques d'insertion pour soutenir des démarches plus expérimentales ?",
    "choices": [
      "La création d'un fonds national pour l'innovation sociale",
      "L'introduction d'une nouvelle législation sur le travail à temps partiel",
      "Le soutien d'opérations comme 'Nouvelles qualifications' et 'd'insertion par l'offre et la demande (IOD)'",
      "La réforme du système éducatif pour intégrer l'enseignement professionnel dès le collège"
    ],
    "answer": "Le soutien d'opérations comme 'Nouvelles qualifications' et 'd'insertion par l'offre et la demande (IOD)'"
  },
  {
    "question": "Quelle innovation majeure la loi du l'import sur la fortune pour les adultes chômeurs ou précaires ?",
    "choices": [
      "L'obligation de formation professionnelle continue",
      "Un minimum de ressources de subsistance garanties par la loi",
      "Un accès automatique à un emploi dans le secteur public",
      "La création d'un service national d'emploi pour jeunes"
    ],
    "answer": "Un minimum de ressources de subsistance garanties par la loi"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce que l'insertion par l'offre et la demande (IOD) ?",
    "choices": [
      "Une méthode de réduction des taxes pour les entreprises embauchant des chômeurs",
      "Un programme de formation continue pour les demandeurs d'emploi",
      "Une approche pour articuler l'offre et la demande d'emploi en se focalisant sur les besoins des entreprises",
      "Une initiative gouvernementale pour augmenter le salaire minimum"
    ],
    "answer": "Une approche pour articuler l'offre et la demande d'emploi en se focalisant sur les besoins des entreprises"
  },
  {
    "question": "Qui a diffusé la méthode d'insertion par l'offre et la demande (IOD) ?",
    "choices": [
      "Le ministère du Travail et de l'Emploi",
      "L'association TRANSFER basée à Bordeaux",
      "L'UNEDIC et l'ANPE",
      "Le Conseil Économique, Social et Environnemental"
    ],
    "answer": "L'association TRANSFER basée à Bordeaux"
  },
  {
    "question": "Quel est l'objectif principal de la loi sur le Revenu de solidarité active (RSA) introduite en 2009 ?",
    "choices": [
      "Fournir une formation professionnelle obligatoire aux jeunes sans emploi",
      "Augmenter les impôts sur la fortune pour financer les politiques d'insertion",
      "Attribuer une allocation complémentaire aux travailleurs à faibles revenus",
      "Créer un service national d'emploi pour jeunes"
    ],
    "answer": "Attribuer une allocation complémentaire aux travailleurs à faibles revenus"
  },
  {
    "question": "Quelle était la nouveauté de l'opération 'Nouvelles qualifications' par rapport aux approches traditionnelles d'insertion ?",
    "choices": [
      "L'intégration des jeunes dans des entreprises sans qualifications préalables",
      "L'articulation entre les actions d'insertion et l'évolution des organisations du travail",
      "La suppression des démarches administratives pour l'inscription à l'ANPE",
      "La création d'un service national pour l'emploi des jeunes"
    ],
    "answer": "L'articulation entre les actions d'insertion et l'évolution des organisations du travail"
  },
  {
    "question": "Quelle innovation majeure la loi du RMI de 1988 a-t-elle introduite pour les adultes chômeurs ou précaires ?",
    "choices": [
      "L'obligation de formation professionnelle continue",
      "Un minimum de ressources de subsistance garanties par la loi",
      "Un accès automatique à un emploi dans le secteur public",
      "La création d'un service national d'emploi pour jeunes"
    ],
    "answer": "Un minimum de ressources de subsistance garanties par la loi"
  },
  {
    "question": "Quel est le principal constat ayant mené à la création du Revenu de solidarité active (RSA) en 2009 ?",
    "choices": [
      "L'augmentation de la durée moyenne du chômage",
      "La modification des conditions de pauvreté liées à l'emploi précaire et/ou à temps partiel",
      "La baisse du nombre de bénéficiaires du RMI",
      "L'efficacité limitée des politiques d'insertion professionnelle"
    ],
    "answer": "La modification des conditions de pauvreté liées à l'emploi précaire et/ou à temps partiel"
  },
  {
    "question": "Quelle a été l'une des initiatives innovantes soutenues par les pouvoirs publics pour l'insertion des jeunes ?",
    "choices": [
      "Le programme 'Nouvelles qualifications' initié par Bertrand Schwartz",
      "La mise en place d'un revenu universel pour les moins de 25 ans",
      "L'instauration d'un service civique obligatoire",
      "La création d'une application mobile pour l'emploi des jeunes"
    ],
    "answer": "Le programme 'Nouvelles qualifications' initié par Bertrand Schwartz"
  },
  {
    "question": "Quel changement principal le RSA a-t-il introduit par rapport au RMI ?",
    "choices": [
      "L'attribution d'une allocation complémentaire pour les travailleurs à faibles revenus",
      "La suppression de toute condition de ressources pour les allocataires",
      "L'introduction d'un service de suivi personnalisé pour chaque bénéficiaire",
      "La création d'emplois subventionnés dans le secteur non-marchand"
    ],
    "answer": "L'attribution d'une allocation complémentaire pour les travailleurs à faibles revenus"
  },
  {
    "question": "Quel est l'objectif de la fusion de l'ANPE et de l'UNEDIC pour créer Pôle emploi en 2008 ?",
    "choices": [
      "Augmenter le budget alloué aux politiques d'emploi",
      "Faciliter le suivi individualisé des chômeurs et des précaires",
      "Créer une base de données unique pour tous les demandeurs d'emploi",
      "Diminuer le taux de chômage en France de manière significative"
    ],
    "answer": "Faciliter le suivi individualisé des chômeurs et des précaires"
  }
    {
    "question": "En quelle date Louis XVI est-il mort ?",
    "choices": [
      "21 janvier 1793",
      "14 juillet 1789",
      "5 mai 1789",
      "9 thermidor an II (27 juillet 1794)"
    ],
    "answer": "21 janvier 1793"
  },
  {
    "question": "Quelle est la distance entre la Terre et la Lune ?",
    "choices": [
      "384 400 km",
      "459 km",
      "6492 km"
    ],
    "answer": "384 400 km"
  },
  {
    "question": "Quelle est la capitale de l'Espagne ?",
    "choices": [
      "Madrid",
      "Barcelone",
      "Valence",
      "Séville"
    ],
    "answer": "Madrid"
  },
  {
    "question": "Quelle est la capitale de l'Allemagne ?",
    "choices": [
      "Berlin",
      "Munich",
      "Hambourg",
      "Francfort"
    ],
    "answer": "Berlin"
  },
  {
    "question": "Quelle est la capitale de l'Italie ?",
    "choices": [
      "Rome",
      "Milan",
      "Naples",
      "Turin"
    ],
    "answer": "Rome"
  },
  {
    "question": "Quelle est la capitale de la Chine ?",
    "choices": [
      "Pékin",
      "Shanghai",
      "Canton",
      "Shenzhen"
    ],
    "answer": "Pékin"
  },
  {
    "question": "Quelle est la capitale de l'Inde ?",
    "choices": [
      "New Delhi",
      "Bombay",
      "Calcutta",
      "Bangalore"
    ],
    "answer": "New Delhi"
  },
  {
    "question": "Quelle est la capitale du Brésil ?",
    "choices": [
      "Brasilia",
      "Rio de Janeiro",
      "Sao Paulo",
      "Salvador"
    ],
    "answer": "Brasilia"
  },
  {
    "question": "Quelle est la capitale de l'Australie ?",
    "choices": [
      "Canberra",
      "Sydney",
      "Melbourne",
      "Brisbane"
    ],
    "answer": "Canberra"
  },
    {
        "question": "Quelle est la capitale du Canada ?",
        "choices": [
        "Ottawa",
        "Toronto",
        "Montréal",
        "Vancouver"
        ],
        "answer": "Ottawa"
    },
    {
        "question": "Quelle est la capitale de l'Argentine ?",
        "choices": [
        "Buenos Aires",
        "Cordoba",
        "Rosario",
        "Mendoza"
        ],
        "answer": "Buenos Aires"
    },
    {
        "question": "Quelle est la capitale de l'Egypte ?",
        "choices": [
        "Le Caire",
        "Alexandrie",
        "Gizeh",
        "Port-Saïd"
        ],
        "answer": "Le Caire"
    },
    {
        "question": "Quelle est la capitale de l'Afrique du Sud ?",
        "choices": [
        "Pretoria",
        "Le Cap",
        "Johannesburg",
        "Durban"
        ],
        "answer": "Pretoria"
    },
    {
        "question": "Quelle est la capitale de l'Algérie ?",
        "choices": [
        "Alger",
        "Oran",
        "Constantine",
        "Annaba"
        ],
        "answer": "Alger"
    },
    {
        "question": "Quelle est la capitale de la Tunisie ?",
        "choices": [
        "Tunis",
        "Sfax",
        "Sousse",
        "Kairouan"
        ],
        "answer": "Tunis"
    },
    {
        "question": "Quelle est la capitale du Maroc ?",
        "choices": [
        "Rabat",
        "Casablanca",
        "Fès",
        "Marrakech"
        ],
        "answer": "Rabat"
    },
    {
        "question": "Quelle est la capitale de l'Arabie Saoudite ?",
        "choices": [
        "Riyad",
        "Djeddah",
        "La Mecque",
        "Médine"
        ],
        "answer": "Riyad"
    },
    {
        "question": "Quelle est l'équation de la relativité restreinte d'Einstein ?",
        "choices": [
        "E=mc²",
        "E=mc³",
        "E=mc⁴",
        "E=mc⁵"
        ],
        "answer": "E=mc²"
    },
        {
          "question": "Quelle est considérée comme la première qualité des bons communicateurs ?",
          "choices": [
            "Excellentes compétences en prise de parole en public",
            "Capacité à bien écrire",
            "Compétences d'écoute",
            "Présence sur les réseaux sociaux"
          ],
          "answer": "Compétences d'écoute"
        },
        {
          "question": "Quel est l'objectif principal de l'activation des réseaux d'insertion sociale et professionnelle ?",
          "choices": [
            "Augmenter le nombre d'abonnés sur les réseaux sociaux",
            "Faciliter l'échange d'informations et d'idées pour l'identification des opportunités",
            "Organiser des événements sociaux",
            "Créer du contenu en ligne"
          ],
          "answer": "Faciliter l'échange d'informations et d'idées pour l'identification des opportunités"
        },
        {
          "question": "Lequel des éléments suivants n'est PAS une méthode mentionnée pour l'insertion sociale et professionnelle ?",
          "choices": [
            "S'engager dans le réseautage professionnel",
            "Développer des compétences sociales et professionnelles",
            "S'isoler des réseaux professionnels",
            "Utiliser des mesures éducatives et économiques pour l'insertion"
          ],
          "answer": "S'isoler des réseaux professionnels"
        },
        {
          "question": "Quelle est l'importance de l'écoute active dans la communication efficace ?",
          "choices": [
            "Elle permet de mieux argumenter en retour",
            "Elle est cruciale pour comprendre véritablement et intégrer l'information",
            "Elle est utile uniquement dans les débats",
            "Elle sert à impressionner l'interlocuteur"
          ],
          "answer": "Elle est cruciale pour comprendre véritablement et intégrer l'information"
        },
        {
          "question": "Comment le réseautage professionnel peut-il aider dans l'insertion professionnelle ?",
          "choices": [
            "En augmentant la visibilité sur les réseaux sociaux",
            "En permettant l'accès à des offres d'emploi 'cachées'",
            "En créant des opportunités de loisirs",
            "En fournissant des recommandations pour des restaurants"
          ],
          "answer": "En permettant l'accès à des offres d'emploi 'cachées'"
        },
        {
          "question": "Pourquoi la patience est-elle importante dans le développement des compétences d'écoute ?",
          "choices": [
            "Pour attendre que les autres finissent de parler avant de répondre",
            "Pour montrer de l'intérêt envers l'orateur même sans comprendre",
            "Pour permettre une réponse plus rapide",
            "Pour impressionner l'orateur avec le silence"
          ],
          "answer": "Pour attendre que les autres finissent de parler avant de répondre"
        },
        {
          "question": "Quel rôle les réseaux sociaux numériques jouent-ils dans l'insertion professionnelle ?",
          "choices": [
            "Ils servent principalement à partager des photos personnelles",
            "Ils permettent d'ajouter de nouveaux contacts professionnels et de participer à des forums de discussion",
            "Ils sont utiles uniquement pour suivre des célébrités",
            "Ils sont conçus exclusivement pour le divertissement"
          ],
          "answer": "Ils permettent d'ajouter de nouveaux contacts professionnels et de participer à des forums de discussion"
        },  
        {
            "question": "Quelle action n'est PAS recommandée pour écouter activement ?",
            "choices": [
              "Faire preuve d'empathie",
              "Couper la parole",
              "Poser des questions pertinentes",
              "Résumer ce que l'autre a dit pour assurer la compréhension"
            ],
            "answer": "Couper la parole"
          },
          {
            "question": "Quel est l'un des avantages principaux du réseautage professionnel ?",
            "choices": [
              "Obtenir des conseils de mode",
              "Partager des recettes de cuisine",
              "Recevoir des recommandations et avis professionnels",
              "Organiser des rencontres sportives"
            ],
            "answer": "Recevoir des recommandations et avis professionnels"
          },
          {
            "question": "Quelle est l'importance de la socialisation secondaire pour l'insertion sociale ?",
            "choices": [
              "Elle permet de mieux jouer au football",
              "Elle concerne uniquement les interactions familiales",
              "Elle aide à intégrer les valeurs et normes professionnelles",
              "Elle est importante uniquement pour les enfants"
            ],
            "answer": "Elle aide à intégrer les valeurs et normes professionnelles"
          },
          {
            "question": "Comment les entreprises d'insertion contribuent-elles à l'insertion professionnelle ?",
            "choices": [
              "En offrant des services exclusivement en ligne",
              "En proposant des activités de loisirs",
              "En favorisant l'accès à l'emploi des personnes en difficulté",
              "En se concentrant uniquement sur le secteur de la haute technologie"
            ],
            "answer": "En favorisant l'accès à l'emploi des personnes en difficulté"
          },
          {
            "question": "Quelle est la meilleure façon de démontrer de l'empathie dans une conversation ?",
            "choices": [
              "Parler constamment de soi",
              "Ignorer les émotions de l'autre",
              "Essayer de comprendre le point de vue et les émotions de l'autre",
              "Changer de sujet fréquemment"
            ],
            "answer": "Essayer de comprendre le point de vue et les émotions de l'autre"
          },
          {
            "question": "Quel est le rôle des missions locales 'jeunes' dans l'insertion professionnelle des jeunes ?",
            "choices": [
              "Organiser des vacances",
              "Coordonner des jeux vidéo compétitifs",
              "Favoriser l'insertion professionnelle et sociale",
              "Promouvoir exclusivement l'entrepreneuriat"
            ],
            "answer": "Favoriser l'insertion professionnelle et sociale"
          },
          {
            "question": "Quelle est la contribution des réseaux sociaux numériques à l'insertion professionnelle ?",
            "choices": [
              "Augmenter le nombre de likes sur des photos personnelles",
              "Faciliter la diffusion de vidéos humoristiques",
              "Permettre la création et le renforcement de réseaux professionnels",
              "Offrir une plateforme pour partager uniquement des opinions politiques"
            ],
            "answer": "Permettre la création et le renforcement de réseaux professionnels"
          },
          {
            "question": "Pourquoi est-il important d'éviter de parler lorsqu'on écoute quelqu'un ?",
            "choices": [
              "Pour préparer mentalement sa réponse",
              "Pour donner l'impression d'être occupé",
              "Pour mieux comprendre et intégrer l'information partagée",
              "Pour éviter toute interaction sociale"
            ],
            "answer": "Pour mieux comprendre et intégrer l'information partagée"
          },
          {
            "question": "Quelle action n'est PAS recommandée pour écouter activement ?",
            "choices": [
              "Faire preuve d'empathie",
              "Couper la parole",
              "Poser des questions pertinentes",
              "Résumer ce que l'autre a dit pour assurer la compréhension"
            ],
            "answer": "Couper la parole"
          },
          {
            "question": "Quel est l'un des avantages principaux du réseautage professionnel ?",
            "choices": [
              "Obtenir des conseils de mode",
              "Partager des recettes de cuisine",
              "Recevoir des recommandations et avis professionnels",
              "Organiser des rencontres sportives"
            ],
            "answer": "Recevoir des recommandations et avis professionnels"
          },
          {
            "question": "Quelle est l'importance de la socialisation secondaire pour l'insertion sociale ?",
            "choices": [
              "Elle permet de mieux jouer au football",
              "Elle concerne uniquement les interactions familiales",
              "Elle aide à intégrer les valeurs et normes professionnelles",
              "Elle est importante uniquement pour les enfants"
            ],
            "answer": "Elle aide à intégrer les valeurs et normes professionnelles"
          },
          {
            "question": "Comment les entreprises d'insertion contribuent-elles à l'insertion professionnelle ?",
            "choices": [
              "En offrant des services exclusivement en ligne",
              "En proposant des activités de loisirs",
              "En favorisant l'accès à l'emploi des personnes en difficulté",
              "En se concentrant uniquement sur le secteur de la haute technologie"
            ],
            "answer": "En favorisant l'accès à l'emploi des personnes en difficulté"
          },
          {
            "question": "Quelle est la meilleure façon de démontrer de l'empathie dans une conversation ?",
            "choices": [
              "Parler constamment de soi",
              "Ignorer les émotions de l'autre",
              "Essayer de comprendre le point de vue et les émotions de l'autre",
              "Changer de sujet fréquemment"
            ],
            "answer": "Essayer de comprendre le point de vue et les émotions de l'autre"
          },
          {
            "question": "Quel est le rôle des missions locales 'jeunes' dans l'insertion professionnelle des jeunes ?",
            "choices": [
              "Organiser des vacances",
              "Coordonner des jeux vidéo compétitifs",
              "Favoriser l'insertion professionnelle et sociale",
              "Promouvoir exclusivement l'entrepreneuriat"
            ],
            "answer": "Favoriser l'insertion professionnelle et sociale"
          },
          {
            "question": "Quelle est la contribution des réseaux sociaux numériques à l'insertion professionnelle ?",
            "choices": [
              "Augmenter le nombre de likes sur des photos personnelles",
              "Faciliter la diffusion de vidéos humoristiques",
              "Permettre la création et le renforcement de réseaux professionnels",
              "Offrir une plateforme pour partager uniquement des opinions politiques"
            ],
            "answer": "Permettre la création et le renforcement de réseaux professionnels"
          },
          {
            "question": "Pourquoi est-il important d'éviter de parler lorsqu'on écoute quelqu'un ?",
            "choices": [
              "Pour préparer mentalement sa réponse",
              "Pour donner l'impression d'être occupé",
              "Pour mieux comprendre et intégrer l'information partagée",
              "Pour éviter toute interaction sociale"
            ],
            "answer": "Pour mieux comprendre et intégrer l'information partagée"
          },
          {
            "question": "Quelle action n'est PAS recommandée pour écouter activement ?",
            "choices": [
              "Faire preuve d'empathie",
              "Couper la parole",
              "Poser des questions pertinentes",
              "Résumer ce que l'autre a dit pour assurer la compréhension"
            ],
            "answer": "Couper la parole"
          },
          {
            "question": "Quel est l'un des avantages principaux du réseautage professionnel ?",
            "choices": [
              "Obtenir des conseils de mode",
              "Partager des recettes de cuisine",
              "Recevoir des recommandations et avis professionnels",
              "Organiser des rencontres sportives"
            ],
            "answer": "Recevoir des recommandations et avis professionnels"
          },
          {
            "question": "Quelle est l'importance de la socialisation secondaire pour l'insertion sociale ?",
            "choices": [
              "Elle permet de mieux jouer au football",
              "Elle concerne uniquement les interactions familiales",
              "Elle aide à intégrer les valeurs et normes professionnelles",
              "Elle est importante uniquement pour les enfants"
            ],
            "answer": "Elle aide à intégrer les valeurs et normes professionnelles"
          },
          {
            "question": "Comment les entreprises d'insertion contribuent-elles à l'insertion professionnelle ?",
            "choices": [
              "En offrant des services exclusivement en ligne",
              "En proposant des activités de loisirs",
              "En favorisant l'accès à l'emploi des personnes en difficulté",
              "En se concentrant uniquement sur le secteur de la haute technologie"
            ],
            "answer": "En favorisant l'accès à l'emploi des personnes en difficulté"
          },
          {
            "question": "Qui a écrit 'Les Misérables' ?",
            "choices": [
              "Victor Hugo",
              "Albert Camus",
              "Émile Zola",
              "Jean-Paul Sartre"
            ],
            "answer": "Victor Hugo"
          },
          {
            "question": "Quelle ville est la capitale de la France ?",
            "choices": [
              "Lyon",
              "Marseille",
              "Paris",
              "Bordeaux"
            ],
            "answer": "Paris"
          },
          {
            "question": "Qui a peint 'La Joconde' ?",
            "choices": [
              "Vincent Van Gogh",
              "Pablo Picasso",
              "Leonardo da Vinci",
              "Claude Monet"
            ],
            "answer": "Leonardo da Vinci"
          },
          {
            "question": "Quel est l'océan le plus grand du monde ?",
            "choices": [
              "L'océan Atlantique",
              "L'océan Indien",
              "L'océan Pacifique",
              "L'océan Arctique"
            ],
            "answer": "L'océan Pacifique"
          },
          {
            "question": "En quelle année l'homme a-t-il marché sur la Lune pour la première fois ?",
            "choices": [
              "1969",
              "1973",
              "1963",
              "1980"
            ],
            "answer": "1969"
          },
          {
            "question": "Quel pays est connu comme le pays du Soleil Levant ?",
            "choices": [
              "La Chine",
              "Le Japon",
              "La Corée du Sud",
              "La Thaïlande"
            ],
            "answer": "Le Japon"
          },
          {
            "question": "Qui a composé la symphonie n°9 'Ode à la joie' ?",
            "choices": [
              "Wolfgang Amadeus Mozart",
              "Ludwig van Beethoven",
              "Johann Sebastian Bach",
              "Frédéric Chopin"
            ],
            "answer": "Ludwig van Beethoven"
          },
          {
            "question": "Quel est le fleuve le plus long du monde ?",
            "choices": [
              "Le Nil",
              "L'Amazone",
              "Le Yangtsé",
              "Le Mississippi"
            ],
            "answer": "L'Amazone"
          },
          {
            "question": "Qui a découvert la pénicilline ?",
            "choices": [
              "Marie Curie",
              "Alexander Fleming",
              "Louis Pasteur",
              "Albert Einstein"
            ],
            "answer": "Alexander Fleming"
          },
          {
            "question": "Quelle est la plus grande pyramide d'Égypte ?",
            "choices": [
              "La pyramide de Khéops",
              "La pyramide de Khéphren",
              "La pyramide de Mykérinos",
              "La pyramide de Djéser"
            ],
            "answer": "La pyramide de Khéops"
          },
          {
            "question": "Dans quel pays se trouve le Machu Picchu ?",
            "choices": [
              "Le Pérou",
              "Le Mexique",
              "La Bolivie",
              "L'Argentine"
            ],
            "answer": "Le Pérou"
          },
          {
            "question": "Quel est l'élément chimique avec le symbole 'O' ?",
            "choices": [
              "L'Or",
              "L'Ozone",
              "L'Oxygène",
              "Le Osmium"
            ],
            "answer": "L'Oxygène"
          },
          {
            "question": "Quelle est la capitale de l'Australie ?",
            "choices": [
              "Sydney",
              "Melbourne",
              "Canberra",
              "Perth"
            ],
            "answer": "Canberra"
          },
          {
            "question": "Qui est l'auteur de 'L'Étranger' ?",
            "choices": [
              "François Mauriac",
              "André Gide",
              "Albert Camus",
              "Jean-Paul Sartre"
            ],
            "answer": "Albert Camus"
          },
          {
            "question": "Quel est le plus grand désert du monde ?",
            "choices": [
              "Le Sahara",
              "Le Gobi",
              "L'Antarctique",
              "Le Kalahari"
            ],
            "answer": "L'Antarctique"
          }
]